生活的样子

我曾经以为活着就是每天看太阳东升西斜，月亮阴晴圆缺。只是岁月总会领着我们一路前行，在沿途里，捡到自己所碰见的答案。当年少时的轻浮和空洞被成长所填充，才明白一些挂在嘴边诸如“责任”“坚持”这样的褒义词为什么是褒义词。人到了一定的年纪，才会突然开始对生活有了与以往截然不同的看法，而那么个瞬间，便是成长。最终在那些你以之为镜的人身上明白，生活也许时常残忍，但残忍里的温情和感动，坚持和付出，依然努力地去生活，才是真正的难能可贵。